Es ist nicht nur eine Nutzer-zu-Nutzer Kommunikation gefordert. Es soll auch eine Gruppenkommunikation ermöglicht werden. Dieser Anwendungsfall wird in der Abbildung~\ref{fig:send_group_message_use_case} dargestellt. Alice stellt den Initiator einer Gruppenkonversation dar, indem sie eine Gruppe erstellt, in der die Teilnehmer und das Thema oder auch der Gruppenname bestimmt werden. Ist eine Gruppe erstellt, können Nachrichten eingegeben werden, welche anschließend an alle Teilnehmer versendet werden. Jeder Teilnehmer, außer der Sender, erhalten eine Nachricht mit dem eingegebenen Inhalt. In diesem Fall wären das Bob und Carol.
\begin{figure}
    \centering
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/send_group_message.eps}
    \caption{Use Case Diagramm Gruppennachricht versenden.}
    \label{fig:send_group_message_use_case}
\end{figure}
